學好日文要幾耐

小弟對日文都幾有興趣
但係聽講去日經學嗰啲 學幾年都未上到N3
有冇過來人可以分享吓經驗

想知學習嘅方式，目標係可以同日本人溝通到。

同初音練講野

媽呀好毒呀

冇人知咪唔毒囉

自學3年，已過N1，但口語麻麻地

可唔可以講吓點樣自學
俾啲信心自己口語就講到㗎啦

無限睇動畫，學角色講嘢，可解決口音問題
劇集作用不大，冇動畫咬字咁清晰同標準
文法係可以睇書自學，不過容易混淆，除非自己學習能力高記性好，否則建議跟老師學